華文世界將Drug abuse (濫藥) 講成吸毒

大麻
K仔
等等本來係藥，去到大中華圈被屈成係毒
係咪ON9?

又來一月一度 道友吹水大會

道友都好negative啦

推

+1

Drug 本身都有毒藥嘅意思

咁理論上來講，你乜撚野overdose都係毒來ge

所謂既毒藥本身都係藥物黎

美化自己吸毒行為

下流漢語本身就係戇鳩民族嘅語言

陳百強係安眠藥送酒飲出事
敢唔敢話佢係道友？

Drug 藥品 / 毒品
Poison 毒藥

鬼佬成日話take some drug
本身無乜負面意思

我記得第一次聽到呢個term
心諗做乜班鬼吸毒都咁大聲
之後發現原來係自己眼光太窄

做pharm可以話自己sell drugs

drug dealer

原來有人唔識英文

Overdose係食過量
食多左藥有副作用
唔等於隻藥本身係毒藥
關毒咩事？

講多d? 點解藥係毒藥？

濫藥還濫藥
但點解屈人"suck poison"?

用適量咪藥囉 過量咪毒藥

真係好on9
完全冇見過非中文嘅人話自己食毒藥

咁同個主題有咩關係？
你想表達佢係定唔係道友？

原來有人連簡單英文都唔識分

人地叫娛樂用藥物，唔過量其實同飲酒嘅作用一樣
放鬆用